<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kereviz &#8211; Yemek Zevki</title>
	<atom:link href="/etiket/kereviz/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Melda&#039;nın mutfağından tarifler...</description>
	<lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2015 12:11:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>tr-TR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2017/10/cropped-yzhxx-1-32x32.gif</url>
	<title>kereviz &#8211; Yemek Zevki</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Zeytinyağlı Ayvalı Kereviz</title>
		<link>/2010/12/15/zeytinyagli-ayvali-kereviz/</link>
		<comments>/2010/12/15/zeytinyagli-ayvali-kereviz/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Dec 2010 16:45:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Melda]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Tarifler]]></category>
		<category><![CDATA[Zeytinyağlı Yemekler]]></category>
		<category><![CDATA[ayva]]></category>
		<category><![CDATA[kereviz]]></category>
		<category><![CDATA[zeytinyağ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://yemekzevki.net/?p=795</guid>
		<description><![CDATA[Yemekler anne tarafından pişirilmiş, servis tabağına konup süslenmiş. Hazır fotoğrafları da çekmişim, sadece siteye yazması kalmış. Herşey tamam ama nedense son aşamada elim bir türlü gitmiyor yazmaya. Vakitsizlik demeyeceğim, vakti doğru kullanamamak benimkisi. Bilgisayar öyle birşey ki; başına oturulduğunda insana asıl işi dışında herşeyi yaptırıyor saatlerce. Bu konuda kontrolü elinden bırakmayıp, kararlı bir şekilde vaktini &#8230; <p class="link-more"><a href="/2010/12/15/zeytinyagli-ayvali-kereviz/" class="more-link">Okumaya devam et<span class="screen-reader-text"> "Zeytinyağlı Ayvalı Kereviz"</span></a></p>]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><a title="Untitled by melda, on Flickr" href="http://www.flickr.com/photos/melda/5263784362/"><img class="aligncenter" src="http://farm6.static.flickr.com/5165/5263784362_d381c0f1b1.jpg" alt="" width="333" height="500" /></a></p>
<p>Yemekler anne tarafından pişirilmiş, servis tabağına konup süslenmiş. Hazır fotoğrafları da çekmişim, sadece siteye yazması kalmış. Herşey tamam ama nedense son aşamada elim bir türlü gitmiyor yazmaya. Vakitsizlik demeyeceğim, vakti doğru kullanamamak benimkisi. Bilgisayar öyle birşey ki; başına oturulduğunda insana asıl işi dışında herşeyi yaptırıyor saatlerce. Bu konuda kontrolü elinden bırakmayıp, kararlı bir şekilde vaktini planlayan, bilgisayardaki işlerini ıvır zıvıra takılmadan halleden insanlara gıpta ile bakıyorum.</p>
<p>Her çocuklu insan gibi benim de gün içinde ne zaman boş vaktimin olacağı belli olmuyor. Ama her ne olursa olsun plan yapıp uygulamak o kadar da zor olmasa gerek. Mesela ben bu yazıyı yazmak için Yasir&#8217;in uyuduğu bir vakti seçmiş olsaydım rahatlıkla yazıyı yazıp yayınlayabilirdim. Yasir uyanıkken bu yazıyı yazmak bana, onlarca kez masa başından kalkmama ve darmadağın bir mutfağa mal oldu.</p>
<p>Aslında büyük işleri halletmek için çok uzun vakitlere ihtiyacımız yok. Yetiştirmeniz gereken önemli bir işiniz olduğunu düşünün. Ne yaparsınız? Gün içinde fırsat buldukça o işle ilgilenirsiniz değil mi? Ben de kendim için diyorum ki; fırsat buldukça maillerini kontrol etmek yerine, bir kaç sayfa kitap okusan ya da araman gereken bir arkadaşını arasan, siteye yazı yazsan vs. vs.. Gün içinde elimize geçen o birkaç dakikalar birleşince bir saat olur, bir gün olur. Bir saatte ne çok iş halledilir öyle değil mi? Böylelikle bomboş geçti dediğimiz günler bereketlenir. Çocuklu anneler olarak kabul edelim, bundan böyle eskisi gibi uzun uzun saatlerimiz olmayacak boş geçen. Çünkü her an, her dakika size ihtiyacı olan bir varlık var. Benim ne zaman boş vaktim olacak diye düşünmek, beklemek yerine, eldeki fırsatları (dakikaları) değerlendirmek en akıllıca çözüm.</p>
<p>Bu yazıyı aslında en çok kendim için yazdım. Boş işlere daldıkça aklıma gelsin, gözümün önünde olsun diye. Ama sanırım bu dertten muzdarip olan benim gibi birçok anne vardır. Evet, hayat hızla akıp gidiyor, başarmak için bekleyecek vaktimiz yok.</p>
<p>O zaman fazla vakit kaybetmeden tarife geçelim. Tarif; <a href="http://www.evcini.com/2009/11/my-entry-1.html">evcini</a>, uygulayan; annem, fotoğraflayan; ben..<br />
<em>(tarifi aynen evcini&#8217;nin yazdığı şekliyle aktarıyorum, her aşama çok net anlatılmış. teşekkürler evcini..)</em></p>
<p><strong>MALZEMLER</strong></p>
<p>4 adet orta boy kereviz (varsa bir kaç ince dalı ve yaprağı)<br />
1 adet orta boy patates<br />
Ayva (patatesle aynı miktarda)<br />
1 yemek kaşığı limon suyu<br />
1 adet orta boy kuru soğan<br />
60 ml. (1/4 cup) riviera zeytinyağı<br />
1 adet iri portakalın suyu<br />
Yarım limonun suyu (az ekşi seviyorsanız, daha az; çok ekşi seviyorsanız daha çok kullanın)<br />
Çok iyi kalite sızma yağ<br />
Deniz tuzu</p>
<p><strong>YAPILIŞI</strong></p>
<ol>
<li>Orta boy bir kaseye su doldurun. İçine bir yemek kaşığı limon suyu ekleyin.</li>
<li>Kerevizlerin kabuklarını biraz derince soyun. Tavla zarı  büyüklüğünde küp küp doğrayın. Limonlu suyun içine atın. Kerevizin taze  dallarını ve küçük yapraklarını yıkayın. Küçük küçük doğrayıp, bir  köşeye ayırın.</li>
<li>Aynı şekilde, patatesin ve ayvanın kabuklarını soyun. Hepsini tavla  zarı büyüklüğünde, küp küp ve eşit miktarda doğrayın. Onları da limonlu  suyun içinde bekletin.</li>
<li>Bu arada, orta boy tencereye riviera zeytinyağını koyun, orta ateşte  hafifçe kızdırın. Çok çok küçük doğradığınız soğanı ve bir çay kaşığı  deniz tuzunu yağa ekleyin. Soğanlar şeffaflaşana kadar pişirin.</li>
<li>Suyun içindeki sebzeleri iyice süzdürün ve bir köşeye ayırdığınız  dallar ve yapraklarla beraber tencereye ekleyin. Orta ateşte, soğanla ve  yağla kaplanana kadar kavurun. Sebzeler hafifçe tencerenin dibine  tutunmaya başladıklarında, portakal ve limon suyunu ekleyin.</li>
<li>Bir parça fırın kağıdını elinizin içinde buruşturun ve sebzelerin  üzerini kapatın. Tencerenin kapağını da kapattıktan sonra, ocağı yavaşa  alın ve 25 -30 dakika pişirin. Bu sürenin sonunda bütün sebzeler ve ayva  yumuşayacak ve tencerenin dibinde sadece yağ ve çok az sos (portakal ve  limon suyu) kalacak.</li>
<li>Ocağın altını kapatın ve tencerenin içindekiler kendi halinde soğuyana kadar bırakın.</li>
<li>Soğuyan yemeği, servis tabağına alın. Üzerine kaliteli sızma yağdan  gezdirin. Arzu ederseniz biraz, portakal kabuğu rendesi ve çiğ kereviz  yaprağıyla çeşnilendirin. Servis yapın.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/15/zeytinyagli-ayvali-kereviz/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
